買咩股長揸好

27歲，屋企分身家加自己存款有一百萬左右，應該買咩股收息好？原低有間中幾千幾千玩畜生，之前揸中銀，覺收得少，想轉第二隻。（做地盤過唔好壓力檢查，買唔到私樓，所以唔好叫我買樓。）

823, 2638, 66, 3
最多用50萬好啦

車位

分段入儲貨唔好大手買

想玩領展

真長揸的話一定係2800

2800真係冇留意過，而家價位都幾高

好過公用股，穩健過單一股

823 00066
利申: 無買

一注獨贏1299

144低位宜家

144第一次睇，又係冇留意過

玩日本美國好多人玩既ai投資方法
其實姐係一個app一個戶口放錢入去自動同你投資，基本唔會輸，全球對沖哂
一年收反10％利息無難度
大陸其實都有，係微信做埋
係香港先岩岩有兩間公司做緊，但個底都係幫親既美國投資銀行

完全唔識，都係果句要死死係自己手上，我情願中Number降

邊兩間

咩年代 仲有人話自己唔會輸

3號

992

Victor

300

其實佢多數係買etf有金買債券係唔會死

8仔同aqumon
渣打遲d話會出，唔知遲到幾時

Aqumon 有興趣

Aqumon 個 back test 好似幾堅

10% 唔會輸
咁我唔返工啦

10%唔會輸
咁我掉200萬入去

買3號

806 囉
郁都冇郁過，但個價係殘，唔知擺幾耐啫

另外 345, 3908, 700 長揸都冇乜所謂，唔好畀佢短線走勢 fake 到你就得

如果有得屌老美嘅求其揸 FB, NVDA, APPL, AMZN 已經跑贏垃圾廢亞廢港市場

BRK!!!!!!!!

寧願信大陸餘額寶

1038

3

1478

5
1928

aqumon 就10萬入場，其他一樣
我就用8仔，放左兩萬蚊去試左兩日，多左152蚊，仲試緊
佢其他客上年有成11％年回報，我都係試緊既心態
佢入面就話比你知投資左去邊到，有報告睇，又可以自己選擇市場，例如美國日本邊到比例多d
香港未有呢d野，好多人唔接受好正常，但一鳩就沒殺左就同上一代廢老唔接受電腦化心態一樣
呢例太多假膠，好撚煩，小小討論空間都冇

2382
2018
700

1m all in呢3隻
無難度啦

aqumon 個model 應該唔同8仔，8仔好似用Morningstar

Robo advisor 喺美國越來越多人用

香港人即係識700，牛熊，你同佢美股都嘥氣，何況呢d

係依到同高登一樣，特別多假膠
日本都好多人用，現金特別多既社會就最受歡迎

仲有我係aia買左幾份人壽都比緊5%我，有乜可能呢d投資冇7-10%
香港人其實都係半隻支那種，永遠都諗住買樓
其實你有200萬比首期，不去放入去一年收反黎交租，仲底過比供樓利息

ai advisor新科技唔係話唔接受
只係講到無得輸，但其實去到普遍用戶層至今都未經歷一個完整周期
個風險係邊有冇人講到出黎
我就非常有保留

想問下有無特別收費

姐係咁，97死咁多人點解08無咩野咁呀，因為兩個分別就係d人識玩左讓對沖
美國已經行左好多年，成鳩日都話有經濟問題，未又係全世界最有錢既國家，人地有錢先進係有原因
我都唔係訓身，只係放緊小小去試，發覺好似可觀唔拒絕
做人唔可以咁保守，好易變成平時睇唔起既廢老

兩間都係一年收0.8%，我覺得合理，如果佢幫我搵倒10％一年，比1個％佢都冇所謂

all in 2269

一年由25升到家陣90幾，師兄你幾時入？我就真係唔敢

0.8咁高 ，美國有幾間收緊0.3同0.28%渣禍，做到個效果一樣，你唔講既

叫人做人唔可以咁保守....而家係投資啊大佬

好簡單如果你講果堆基金可以年年10% 嘅話, 巴菲特應該都可以收皮

呢個世界咁多人玩股票會輸錢就係因為好似你咁覺得自己睇通曬所有野, 覺得乜野都對沖左就無事, 係嘅話呢個世界界唔會有人輸錢啦

你都係想sell 人買product 姐 扮咩好心

會瘋控股

9鐵

7x

Betterment 嗰d香港人買到咩

0700
2318
0823
0939
2800

308
3年內6蚊
信者得救

11
2388
939
1398
2800
823

2628
992
941

唔好係上面3隻就得

td同cs既robo advisor 香港人一定買到

留名

Td Hong Kong 網頁冇essential portfolio
問緊

美股
港股的話3,2183,6123

我講果d全部係美國版，而且香港人都申請到的

其實我都係搵緊直接買美國既robo投資既方法，但仲未搵倒間可以係香港開倒

我有個疑問
之前諗過schwab 香港開戶
問佢如果我死咗點算，佢話用美國法收遺產稅
因為我會擺幾球
所以局住用bank,致富

有冇師兄研究過呢個問題

你鐘意講咩未講咩囉
我講完有錢袋呀？
aia買人壽都5％啦，如果唔高過既呢類型既公司執撚左佢算啦
我係覺得香港玩呢d robo太遲，美國玩左咁耐香港先得兩間
大陸方便到微信做撚哂
就係呢類型既野受歡迎，渣打呢d大銀行都要跟做
你呢d唔接受新野既老野可以收皮啦，學咩人做投資
放錢係銀行做定期啦傻閪

佢地入錢用咩方法？

巴打唔使理佢

30萬應該點投資

1299 823

電匯

好
搞到我嬲嬲地
岩岩先買多份人壽個sales都講到好高息咁，我拎呢d robo出黎一野ko左佢
只係有個風險唔會100％包有錢收，人壽會有公司包底
其實香港好多人唔洗做，就係有投資銀行比倒個好可觀既回報，佢地再拎黎炒樓
日本政府想盡辦法將一代既現金黨重新投入市場出左幾個方案，呢個算係最有效連後生都會用埋既野
唔明點解香港出，d人諗到係呃人咁

電匯手續期都金，如果當儲錢每月自動轉帳既話
要計計數
因為我習慣用洗錢既心態去做投資，轉咁買野不如買d投資產品，美國果邊既都有得諗

屌本來我見你都係9up, 唔想拎數據出黎屌柒你
點知你又可以鳩到人地d robo 講咩你又信咩

恆指2017年1月3 日 開市21,993點
2017年12月29日 收市29,919 點

我屌你淨係2017年就升左36%
即係話你就咁買2800 都升左36% 啊

照你講法你隻robo賺得10% 係咪應該執柒左佢啊
你仲要拎d aia 專呃鳩人嘅儲蓄保險出黎扮到你隻robo 賺得好多咁, 會唔會太無恥

啊傻西, 睇黎你真係唔鳩識股票
咁又係, 你識玩股票又點會講到話robo好似有金執呢d 咁鳩嘅野
自己人蠢比人呃左咪算, 唔好去呃人啦, 呢度真係會有傻仔比你呃鳩左輸錢架

我睇你一係係做呢類公司想呃鳩人入局, 一係你就真係on9唔撚識玩股票

1137 未來700

遺產稅，有方法避既，你先將帳號同密碼話比屋企人知，到時你真係死左，你屋企人賣晒d股票，再匯返黎香港 ，咁遺產稅咪

其實我唔係話robo 唔好, 只係想講市差 robo 都一樣會食屎, 唔好講到話咩唔接受新野, 根本投資市場無野係新, robo 只係後台有條algorithm , 入面有好多variables , 但係最後其實佢都係要由人定擺d 咩variables 入去

你講果d 乜投資銀行比回報你, 果班人你又知唔知人地本身幾有錢啊

分幾注買2800/ 其他etf
唔好集中擺曬同一隻度

原來你覺得重拳買一隻股票既風險，換黎36％既升幅好勁
咁唔洗分散投資啦，直接叫人買2800未得囉，全香港最穩陣既etf tim
但唔好禁錯制買2822既隻etf，冇50％身家就gg啦
仲有原來香港單一市場做倒對沖，我真係想請教下你咩玩法，依好似仲要買一隻tim，定你2800買正股再買埋put？
你咁識玩既，一定係財經專家啦
aia果d實呃鳩人啦，有哂合約幾多回報，都可能入假銀紙比我tim
真係想知你用咩投資方法做倒對沖，又可以唔洗點理，反工去旅行唔洗心掛掛，或者你勁到得閒買樓當投資，唔洗點理咁囉
呢到都係講緊一百幾十萬最好既投資方法，又做倒全球對沖
你一隻2800 ko哂全世界既投資銀行咁勁，訓身啦

lm

冇諗過比人騎劫左

年年都有～11%定上年11%先
上年得11%好廢wor

應該每年唔同，我都係岩岩玩左幾日
介紹下d新野，就比人屌
連對d新既投資方法都接受唔倒，連討論下都變係氹人入局咁

買900

嘻嘻，呢到d人係唔會識資產配置，全球投資呢d
淨係會擺2800 同你講，你差過就垃圾，無benchmark 概念，又唔會拉長d 圖睇下美國，其他zone 同香港比下

算啦，樓主問買股，你講700， 2318，823，2382 咪ok

咁最多人買既2800,標普，道指，納指
全部跑輸，跑輸一大節既, 我又睇唔到理由去買囉
又無證據呢隻野熊市都搵到錢
就算搵到錢你牛市賺少人咁多都補唔番啦

哇我明明講緊買2800都賺36%, 你可以講到我係重鎚買一隻股...
首先2800 唔係一隻股, 係etf黎, 入面成份有d 咩就自己google
其實你隻robo 同2800 根本係同一樣原理, 只係隻robo 會定時定候改佢個投資成份, 可能有外匯, 可能有美股, 可能下個月又換隻日股入黎咁.....但係2800咪又係有唔同成份嘅港股喺入面...

你講嘅對沖其實只係你個投資入面唔同類別嘅股份都有, 呢樣野你覺得2800唔係一樣? 你覺得淨買2800都唔夠對沖嘅咪買埋其他國家嘅etf 囉, 你個robo 做嘅野咪又係咁咋嘛, 有咩咁巴閉? 仲要收人手續費?

仲有我拎2800做例子只係因為你講到robo 上年賺10% 已經好巴閉咁, 諗住吹到robo 有幾好, 坤d 傻仔買?

你上面講2822 呢隻etf,
2017年1月3號開市$10.92
2017年12月29號收市$15.46
淨係2017年都升左42%

你隻robo 係咪又可以執柒左佢啊
咁想要對沖我當你一半買2800, 一半買2822囉
咁買嘅話淨係2017年都賺緊40%啊

唔好再吹撚到robo 有咩咁巴撚閉啦
仲要講到人唔接受新野, 你搞笑咩
你估你個AI 真係萬能咩
係萬能必賺嘅話 個fund 佬收埋自己玩唔洗比你玩啦

0003

中銀係2388...?

你果d都係科技股，如果有一日科技股插水既就全部gg
如果只係買股票既，分散埋行業
藥業，科技，地產，銀行 記得唔係急搵錢既最小等到100日底位先買，高位放，再等底位入

見到佢話一年10%冇難度就知係唔係戇鳩仔
根本唔洗理佢

都仲係講緊香港市場就當對沖
人地分明唔識玩股票，仲要人地自己禁
如果香港黎一次大熊市，其實2800可以收皮又等幾年等佢升反，呢d都係風險黎

人離開唔到科技，買appl, gool, amzn 未來實無死

有人win就有人豬
個個用ai都win咁D錢邊到黎?

261 486

2800 標普道指無分散行業咩 ?

Aqumon 個AI 有咩特別?

利申: 自己本身都係渣美國唔同ETF

講得出唔會輸 10厘息就知佢係咩人啦
仲有咩好傾

其實佢網站backtest 出黎最多都係9.x% 回報
大跌市果年都係可以無一半

如果佢可以replicate 到橋水 risk parity e個策略就正

就咁睇都係幫唔同人分risk, 以一定比例買入唔同組合既ETF

Abbv mmm msft txn jnj

呢堆都美股精英中既精英黎，但多數都係高位

仲有隻BTI呢排跌到仆街

但佢係全世界最大煙草商黎，現價有5.6厘

我自己唔怕死就keep住入下咁

你其實係咪理解能力咁低
我意思係話, 你要分散風險咪去其他市場買etf, 唔只係2800, 2822, 可以去美國英國買又得, 點都好過你隻robo, 輸錢都比人硬食手續費

你越買得多etf , 風險咪越低
但個問題係你回報同時會越低
你永遠break 唔同風險越高, 回報越大呢條rule

乜撚野香港大熊市, 你咁講你隻robo d 股仆曬街咪一樣係收皮

你講得出上面堆野好明顯證明左你根本連robo 後面玩緊咩都唔知, 淨係信人up 鳩買

上面講野太過高深，聽到我頭都暈，用佢果隻野分散投資，咁點解唔直買美國公用股，唉，唔明唔識搭嘴，慢慢睇各位解釋

我就係睇完就知, 其實你買etf 同佢做嘅野都係一樣, 仲要唔洗蝕手續費

已經同你傾咩都哂氣
不停加入你自己幻想既野套入我到

而且我當投資好似打機咁

自己揀股比較有趣

揀美股派息記錄好既股長揸 唔好高位入

又好玩又安全

我真係好認真同你討論
只係你證明唔到robo 有邊度好過買etf
一黎就屌人唔接受新野
但係我又睇唔出robo 呢樣野有幾新

係人都知一樣啦，但我既出發點係講緊完全唔識玩既人，放舊錢有錢收，你估買etf唔洗做功課嫁，個個咁得閒去睇？
樓主分明係完全唔識，未推介一個唔洗自己理又有合理回報既野
你下下都自己黎緊係冇手續費啦
你覺得一個唔識既人會睇錯etf多定係投資銀行睇錯個機會多？

投資唔可以懶
你講到唔洗風險賺10%
d 傻仔就真係會以為入錢後喺iphone 撳個制每年就必賺

隻robo 根本只係一個AI fund 佬, 點解你會覺得佢會好得過你自己買?

依家係講緊佢完全唔識既情況下有咩好投資
下下自己黎，佢郁多兩次贏錢都變輸錢啦

市面上咁多隻robo, 你估又唔洗做功課揀邊一隻?
你無見過上年有d robo 蝕到仆直你唔講?

根本無論你玩robo 好 玩etf 好 玩股票都好
你咪又係要學

你一開始叫個新手玩robo, 人地連個市係點, 個robo 投資理念係咩都唔知咪仲危險

NVDA,HD,QQQ,AAPL

痴線，ETF易到癲
洗乜做功課
你知唔知ETF係做緊乜架？

點解會咁多負評

我幾時講佢冇風險呢？只係佢入面做哂對沖穩陣
你既意思傻仔就唔駛投資啦
市場上唔洗出d有回報既產品出黎啦
我只係講一個新既方法，唔接受就柒就，但唔好沒殺討論空間

雖然d人成日話美股收息要扣30%好傷

但我覺得美股股息增長勁，企業文化又好

真係會當股東係老細

好似mmm咁 連加派息五十幾年又有

O stag ltc呢d每個月派息既reits又有

再唔係買noc hii，你可以同人講美軍d航母係你公司整既 都幾威

買基金
年回報
保守：施羅德 5%
進取：安聯 8-9%

點解你覺得買etf 就做唔到對沖, 其實你有無玩過股票
知唔知呢個世界有幾多隻etf

你口中講果個新嘅方法只係你比錢個fund 佬, 佢幫你買etf/ 股票/ 外匯, 個方法有幾新?

700騰訊

btw, 傻仔就真係唔應該投資
同無著衫去游水一樣

勸你唔好買股
揀個旺區車位買 收租

咁我咪放長雙眼睇下熊市AI賺幾多囉
咁穩陣

有個方法

最簡單係自己決定究竟自己最多可以帳面蝕幾多

100萬
假如你覺得最多坐到蝕兩成 = 20萬
股票你當超級worst case 跌7成 (which is 好少機會發生)
咁股票最多買28萬左右，其餘做d 咩港元、人仔定期 ，總知賺硬既野

其實美股係好過港股好多, 港股老千股一大堆, 唔識買嘅淨係買700, 2800 好過

識買嘅玩美股, 大量優質股票, 不過要玩長線

依家有叫佢死根一隻咩，我一開始都講到明香港得兩隻，仲問緊美國果d點入錢點玩
robo學點入錢？etf做既功課唔會多好多咩，咪玩啦，到時佢亂買eft你就真係害死人
一個唔識既人搵一間自己信得過既公司幫手，比手續費係好合理
下下自己黎，個個咁得閒mon實個市咩

巴打可唔可以講多小小 想學野

All in 1137

VT, VTI, VXUS, VEA, VWO
3140, 3101, 3126, 2805, 3019

你知唔知etf係乜架
買得etf都唔洗mon市唔洗選股架啦

你應該第一日落場玩就已經係專家啦咁講
佢開post問得就代表佢唔識，唔識搵d公司幫手好合理
到自己小注玩到識既時候，再自己管理都好正常，你一步就叫人自己黎完全害死佢

806垃圾黎，唔好買

你買果D乜鳩野保險基金人壽
咪係集哂一班人錢DOM落股海
基金果D手續費蝕撚到仆街
果D咩每個月保證幾%
係咁好搵,基金佬自己掏錢出來買
洗咩又搵D短裙低胸女SALES哄人買

被動型ETF 過去已證明打贏人類基金經理

而家到AI時代 唔係被動ETF可唔可以再打贏AI基金經理呢？(扣除手續費後)

呢堆咩黎

ETF

成日問人知唔知你都好撚煩
我玩左兩年etf啦，得未？
月供2800都玩過
你估跌市果時完全冇感覺？
etf都可以走高底位，依家仲要咁多隻etf你要一個完全唔識既人去玩真玩死佢
穩定既etf會部都係高位，除非佢買完扑暈自己乜都唔睇，如果唔係未又係d人屌mpf咁屌

唔明，上面果堆野都唔太明，師兄可唔可以教下我？好似買股咁

你識講跌市有感覺，robo係咪唔會蝕？

其實你知AI 點run 嘅話你就明
好簡單一個例子
英國突然脫歐, 你估下佢backend 條式會點變

咪就係由人定個factor 個value 囉

你意思呢一刻AI同人類差唔多？

我冇講過佢唔會蝕
係比一個唔識既人最易入門既選擇
你要唔蝕既投資就銀行定期啦，玩咩股票

傻仔先買基金
MPF 蝕唔夠咩
你本細買乜都死就真
本大你點玩都得
放係銀行靜係收息都收到你死

5

你估跌市果時完全冇感覺？
robo都可以走高底位，依家仲要咁多隻robo你要一個完全唔識既人去玩真玩死佢
穩定既robo會部都係高位，除非佢買完扑暈自己乜都唔睇，如果唔係未又係d人屌mpf咁屌

d 代號你自己上網google 下，唔一一講

簡單講兩句
平日係d 咩巴士，保險狗口中d 基金
有好Q多大路既主題
例如乜春美國基金，咁坐底都收你1.5% 年度管理費

但你去美股戶口，買S&P500 ETF, 只係收你0.05% 管理費

長遠成本降低左，會好大機會跑贏基金經理d fund

我估樓主你似係唔想花太多心力去管理個portfolio既人(no offense)
就咁睇我諗你個portfolio越簡單越好
可以考慮開個美股account買80% VT + 20% BND
如果你係D會好驚個市會波動既人都可以買少D股票多D債券，e.g. 60% VT + 40% BND
然後每年rebalance一次

p.s. VT係包含環球所有股市既ETF，BND係美國債劵ETF

其實只係set好個value比電腦跟住做，當中會加入大量既變數既數直，又會加入人手即時指令
現時既ai就係快過你人手禁制，依唔會加入人類有既情緒上既感覺影響分析，完全根據數值做買賣，當然會每日有人加入自己對謀方面既評分比電腦計分去買賣
利申，做過有關方面既program

係, 好簡單, 而家呢一刻嘅科技
100% AI 嘅話你係screen 唔走好多noise
股市點解咁難買就係因為日日有太多events
你分析唔到d events 嘅重要性
好似意大利政局不穩咁, 連你都未必估到市場反應係點, 你覺得AI 會估到?
even 巴菲特都會睇錯市啦

AI 後面只係一堆運算, 但係股市日日有太多events, 每個events 都會制造一個variable, 最後都係要由人腦去睇住條數, 如果唔係個calculation 只會越黎越deviate

AI 好處只係佢無情感, 會嚴格執行order
唔會好似人類咁贏左心雄, 輸左又唔敢去
除左呢樣野其實無咩優勢暫時

上面果個人講果d robo, 其實都係咁run
只係每隻robo 都會有唔同嘅theme

例如有d robo, 佢個theme 係big data/ cloud 嘅, 佢d 選股咪會揀呢d cloud technology 嘅股, 咁啱果年呢堆股當炒嘅話佢咪out perform

當然如果咁啱果行跌到仆嘅話, 隻robo一樣會收皮

所以我一直都係同佢拗緊robo 其實都只係其中一樣investement tool, 睇唔出有咩優勢

垃圾都有個鐵價，但真係唔知等幾耐先爆上

再多口問問，開美戶去邊開，唔想同銀行戶口撈埋

最尾果幾句又屈多我兩野
我只係介紹一個唔洗點睇，又岩新手玩既野
你要記住佢係乜都唔識，你要佢亂買唔知要交幾多學費
ai佢可以獨立運作，都可以加入即時指令
例如你講既政治，係一定要有人睇住再分析，再交個數據比反ai去執行，唔代表有政治變數ai就會輸，反而係如果同一時間買賣過百隻股票，可以同最快速度斬，而人手係冇可能做倒
例如如果apple出事，咁好多人記得斬apple唔記得斬apple提供備件既公司

美股
SPY VOO
追蹤普標500指數嘅ETF
美國版盈富基金

認同，其他港股唔好諗，同時都推介你買美股

新手最好係買etf 加一d 佢覺得有前景嘅行業嘅股

robo 呢d 搵新手玩佢根本連back end 做緊咩都唔知, 輸到仆果時連自己點解輸都未明

做投資永遠都係要做功課, 你估買robo 唔洗學? 市面咁多robo 你又識得揀邊隻好?

你覺得同買被動ETF有咩分別？

一定好過港股，股票多好多，etf正好多，同香港市場根本冇得比

你覺得etf選擇多定係robo多？
對於佢黎講揀一間信得過既投資公司易d囉

功課都有難度同份量
對於佢黎講你要佢一開始就去到分行業etf再睇前景，姐係玩佢

香港既823 1038 3 之類
配美國既VOO

有冇得諗?

我玩期權，長揸唔識答你

其實簡簡單單買700同2號仔都幾好呀，如果手新。

我就玩左幾年港股，想試下買美股，但無咩門路，得個致富戶口。

不過玩咩都好，都要自己做下功課上網問下人

但放咁多錢落去穩唔穩陣先？兩間嘢咩background? 冇啦啦執左真係冇仇報

1060
丫里影業，第二隻騰訊

師兄係唔係之前沈左船

屌咁你都記得 我好撚少出貼wo

All in HSI or 700 put & beer

可唔可以講下個keyword,想google搵下資料

致富有美股
但貴

手續費貴？

8仔果d又唔熟，富途牛牛好唔好

18us 佣金
8仔太流

巴打有玩？用邊間

玩咗好耐喇
有幾球美股（港元計）
所以擺2/3 滙豐1/3致富

邊有人叫一次過放哂去一方面，可以小小咁試，佢又可以除時拎走

ON9 , 巴菲特年回報19.X % 維持50年
連登仔真係

Robo advisor自己搵間公司，費事比人話係sales
可以睇下人地既top10係邊十間

唔洗理佢，根本好多假膠

冇錯
不過有人因為咁衰不誠實使用電腦

巴菲特唔係年回報19.X維持50年？
source?

18us?
邊間

你個username 熟口面

井底之蛙

只可以講年度回報得10% 係跑輸大市，有咩好吹奏

平均年回報=年回報維持19% 50年？
兩樣嘢嚟，搞清楚

有案例，有冇新聞條link睇下？

只揸不放？

喺連登討論真係
問下source都要屌鳩人井底之蛙
總之乜都唔理人身攻擊咗先。

2，3，5

加隻992

唔想高風險 收息要好 都係買啲公用股啦

咁一直都係講緊平均啦下嘛。唔通AI投資可以年年一定比你10%? 你講出去都笑死人
跌落地拿番渣沙

之前伯父走咗，佢個仔下畫想放哂佢d估票，做律師嘅阿叔即刻stop 佢，話有案例奶硬
你問我link 就冇喇

Firstrade / TD Ameritrade / Charles Schwab

6仔點睇

人哋講緊做唔做到年年10% up
事實上巴菲特一樣做唔到
平均=年年做到？

仲有巴菲特19%（平均）要計50年

你講近10年（2008-2017）根本得10.8%

吹到19%維持50年講到唔清唔楚

咁我又想問每年10% 點收巴菲特皮？
咁我知咩叫AI 投資啦： 問你借舊錢買巴群股份，每年分番10% 比你，其餘9%自己袋，真係artificial intelligence

請問我幾時話收到巴菲特皮？
你問緊嘢？
完全九唔搭八

咁唔該你GOOGLE 下巴菲特先引經據典啦

我幾時引經據典？
你講乜鳩？

美股派息唔係要俾30%股息稅既咩？
我寧願佢好似巴菲特果隻唔派息既算

投資落自己身上

咁你有90%會冇左200萬

2800 all in

佢話仲話有手0％可以唔洗做嫁，比佢地屌左咁耐，一直講個例子aia都比倒5％，點解其他比唔倒10％，我一直比人插

無人質疑你隻robo 10% yield 係假喎, 仲要上年係全球個市都係牛黎

而家係質疑你點解係咁吹奏robo 啊大佬

連插緊你咩都唔知

如果你連買etf 跌市果時都會驚
咁你買robo 跌市果時就唔會驚?

如果一個投資者係咁唔理智嘅話, 買robo 會幫到佢d 咩?

我幾撚時有吹奏呀，我只係帶出有個新投資方法比一個唔識玩既人，你係未有撚病呀？

姐係你覺得每隻eft都係好野黎？一個乜都唔識既新手可以岩玩訓身etf?

話人唔接受ai advisor 就係廢老唔開放
冇吹奏，你睇返自己講乜先啦

2800你都驚死
你仲玩咩股票

其實我本身唔想留言同佢拗
不嬲做開cd rom
我係見佢屌鳩人廢老唔試新野先忍唔住
仲要拎住新手好易賺呢個point 吹噓
咁樣都唔叫吹奏

我係驚child 登d 傻仔真係唔知頭唔知路比佢水左入去買robo, 真係買完唔鳩理心態輸曬d 錢, 我先入黎同佢開火

好彩有人睇到佢講咩

我有話過 我話冇留意開呢隻股

依家係唔收受新野，連討論空間都唔比，講條撚咩，做你既廢老啦

新手買住2800 先, 之前有個post 講月供2800, 你可以試下, 最緊要記住係長線投資, 唔好成日又出又入

你當你個本分10 份, 8份用黎月供2800, 另外兩份就自己留意下有咩心水行業, 留意下果d 公司股價走勢同其他人分析, 做短線玩一年你應該學到d 野, 之後再自己發展你個profolio 啦

咁你可以差唔多退休果陣，再轉返去香港，如果你驚的話

臨死就搞就應該唔犯法啦

其實我又唔覺佢地唔想比討論空間 不過睇兩位嘈交 其實字入面都學到野既 但暫時睇我真係睇唔到etf贏唔到robo既論點 亦唔見得etf跌會跌少過robo 但升呢 又真係好似上年大部份etf都贏你

Robo advisory 唔係 robo 呢隻etf
Robo advisory 係一個platform基於algorithm 同你買唔同asset class 嘅etf 同auto rebalancing

根本個問題係果條友講到一隻嘢可以做到年年10% up，仲要懶醒又串

都話左個重點唔係年年做到10%, 而係10%係太小 你究竟明唔明插緊咩

一隻回報會fluctuate嘅assest做到年年10% up已經好勁，依家唔係講緊平均，係你唔明。

派息易睇到公司實力同對股東態度

而且對個人資金需求都彈性d

其實我都唔想嘈d咩，問題係叫個乜都唔識既人轉買etf，仲講到贏硬咁，仲要沒殺左新出既投資方法就好有問題

其實咁多人比錢投資用robo，10％明顯食水好撚深，唔明點解仲話高回報，呢個係唔想管理又唔想做功課乜都唔識既人最易玩既野黎
我都搵緊邊間食水唔深又穩陣既

700長揸必勝

就算公用股都有高低之分
你低位買息率高d , 賺息又賺價
而家就算唔係最高位都離低一大截
如果你係有心揸長線既話唔需要心急一時，一個唔覺意蟹左你有排都未返家鄉
中短線都唔值你allin 入
如果真係好想入市分享下牛三喜悅
我建議分段入市
三個月三個月逐步投d 錢落去
短線賺到當m 記加個大
賺唔到都有大部分既子彈比你向下溝

月供股票唔怕股JOY

搵低位我都唔係好識
但而家呢個位有好大空間比佢跌

根本冇人知呢個moment高位定低位
話唔定恆指過多一兩年上到40,000
或者未來幾年都唔會穿25,000
所以先有人月供

所以咪話分段落注
風險降低之餘都有贏錢既機會

“而家就算唔係最高位都離低一大截”

除左股票之前有咩選擇？

債券？又加息⋯⋯⋯

加息同債券個return冇關架啵

2638現價太高
落返7.1左右先再諗啦

利申$7.1 30手

我睇高位同分段落注有咩關係

有關係，依家係高位一定唔會落注，等低位先落注

咁我HIGHLIGHT 返
紅字係我主觀睇法
綠字係建議

就算公用股都有高低之分
你低位買息率高d , 賺息又賺價
而家就算唔係最高位都離低一大截
如果你係有心揸長線既話唔需要心急一時，一個唔覺意蟹左你有排都未返家鄉
中短線都唔值你allin 入
如果真係好想入市分享下牛三喜悅
我建議分段入市
三個月三個月逐步投d 錢落去
短線賺到當m 記加個大
賺唔到都有大部分既子彈比你向下溝

咁有冇舒服返D

國泰

17年就牛3姐 而家都唔知做乜9

盈富基金啦
幾百萬all in哂收息都夠食啦

你分段入市原因為“分享牛三喜悅”
我叫人月供係因為估唔到高低
兩者嘢嚟

唔係點顯得佢識野多D

87號 睇好佢上到15蚊 長揸息口都唔錯